[2018年5月7日]政協蔡冠深：將來我們不是香港人，是大灣區人

粵港澳大灣區發展規劃細節即將出台。政協常委、香港中華總商會會長蔡冠深日前接受報章專訪，報道引述蔡冠深指，香港是一個很小的地方，港人應想如何融入國家大局，並明言：「將來我們不是香港人，是大灣區人，所以不要只想香港的利益，應循一體化的角度去想」。

蔡冠深日前接受《經濟日報》專訪，報道引述蔡冠深表示，香港市場規模有限，年輕人未來發展應融入國家發展大區，以「大灣區人」的角色去思考，才能發掘更多機遇。
蔡冠深又指，年輕人應立足香港，融入大灣區，面向世界，「若部分人眼光遠大，甚至可放眼至一帶一路。」

報道引述蔡冠深表示，在高鐵網絡覆蓋下，從香港到大灣區周邊城市只需約1小時車程，未來產品可以在港研發，在內地生產。

蔡冠深稱讚，大灣區的機場群、港口群、城際鐵路、高鐵等均是全球領先的基建設施，相信大灣區未來發展會比紐約更好。

政務司司長張建宗日前亦撰寫近2000字網誌，大力為大灣區護航。張建宗在網誌稱，要破解青年人對大灣區的迷思，並形容大灣區的規模和潛力媲美紐約灣區、東京灣區和三藩市灣區。他又指將成立「粵港澳大灣區發展辦公室」，專責統籌落實粵港澳大灣區發展規劃的工作。

大佢老母

藍絲：你唔鍾意可以移民

JR腐廢中叫我哋自殺添呀

"所以不要只想香港的利益，應循一體化的角度去想"

如果蔡冠深呢件垃圾肯循世界一體化的角度去想, 先捐晒全副不義之財身家, 再叫晒老婆仔女為國際利益去通州街俾南亞當街輪大米輪夠1百萬人次, 然後佢自己為動物界利益去服務流浪狗追狗撚含,我循一體化的角度去想又點話

很小的地方 但班大陸閪又仆住黎仲賴死唔走代表咩
依家要我地就返班垃圾？

個個講黎講去都係乜鳩潛力, 機遇呢D阿媽係女人.

屋企樓下有投注站係潛力, 六合彩今期有一億係機遇. 小學生造句都識講啦, 講咋嘛.

香港人精甩尾, 如果真係咁好餐屎就老早個個仆曬去啦.

我是大窩口—荃灣區人

大灣區超英趕美

有無人提議香港關係法擴展至大灣區

fucking ageer

只有香港關係法，沒有大灣區關係法

點解宜家又驚WTO/美國唔將香港區別對待？
想搞港獨呀？

中國製造2025